+++
title = "Итоги заседания Правления МАК, состоявшегося 20 октября"
date = 2018-10-25T13:21:26
author = "nail"
guid = "http://mak-chgk.ru/?p=34074"
permalink = "/post_34074/"
categories = [ "Правление и комиссии",]
tags = []
slug = "itogi-zasedaniia-pravleniia-mak-sostoiavshegosia-20-oktiabria"
aliases = [ "/post_34074",]
type = "post"
+++

В субботу 20 октября состоялось первое заседание членов Правления МАК в новом составе. В заседании приняли участие Андрей Козлов, Наталия Стеценко, Александр Рубин, Александр Друзь, Борис Крюк, Павел Забавский, Сергей Абрамов, Евгений Алексеев, Фаик Гусейнов, Азизбек Юсуфов, Константин Кноп, Владимир Сушков. Также присутствовали члены ревизионной комиссии МАК Кирилл Теймуразов и Мария Уварова.



Были приняты следующие решения: 



  1. Принять в члены МАК севастопольский клуб интеллектуальных игр «IQ-мена».

  2. Оставить прошлогоднюю схему определения редакторов конкретного тура чемпионата мира по «Что? Где? Когда?»: редактор определяется слепой жеребьевкой непосредственно перед туром. На голосование выставлялись следующие предложения: 



  * определить редакторов двух финальных туров Чемпионата мира заранее, остальных редакторов определить случайной жеребьевкой непосредственно на самом турнире. 5 голосов «за» (Рубин, Барбакадзе, Алексеев, Сушков, Кноп), 10 голосов «против» (Абрамов, Поташев, Крюк, Стеценко, Козлов, Гусейнов, Цейтлин, Забавский, Друзь, Юсуфов). 



  * распределить редакторов заранее по двум игровым дням (будут известны редакторы первого игрового дня и второго игрового дня). При этом редактор конкретного тура внутри игрового дня  будет определяться слепой жеребьевкой непосредственно перед туром. 3 голоса «за» (Сушков, Кноп, Гусейнов), 12 голосов «против» (Абрамов, Поташев, Крюк, Стеценко, Козлов, Рубин, Цейтлин, Забавский, Друзь, Юсуфов, Барбакадзе, Алексеев). 



<ol start="3">

  <li>

    Выбрать местом проведения Чемпионата мира по игре «Что? Где? Когда?» 2019 года город Баку и определить предварительные даты проведения (7-8 сентября 2019 года)

  </li>

  <li>

    Комиссии МАК.

  </li>

</ol>



  * **комиссия МАК по рейтингу:** назначить председателем комиссии Константина Кнопа. Утвердить текущий состав комиссии в составе двух человек (Константин Кноп, Алексей Тугарев). Окончательный состав комиссии будет сформирован председателем комиссии и предложен к утверждению на следующем заседании Правления.

  * **комиссия МАК по работе с регионами и приему новых членов:** назначить председателем комиссии Сергея Абрамова. Состав комиссии будет сформирован председателем комиссии и предложен к утверждению на следующем заседании Правления.

  * **комиссия МАК по работе с детьми и молодежью:** назначить председателем комиссии Павла Забавского. Состав комиссии утвержден в составе: Павел Забавский, Михаил Скипский, Ольга Цейтлин, Иван Топчий, Дмитрий Бочаров, Яков Зайдельман.

  * **информационная комиссия МАК:** утвержден состав комиссии в составе: Владимир Сушков, Александр Печеный, Александр Рождествин, Наиль Фарукшин, Станислав Мереминский.

  * **комиссия по истории, статистике и награждениям:** назначить председателем комиссии Евгения Алексеева. Состав комиссии утвержден в составе: Евгений Алексеев, Дмитрий Соловьев.

  * **комиссия по привлечению средств и внешнему пиару** переименована в **комиссию по организации и подготовке чемпионатов мира**. Председателем новой комиссии назначен Александр Рубин. Состав комиссии будет сформирован председателем комиссии и предложен к утверждению на следующем заседании Правления.

  * **комиссия МАК по этике:** назначить председателем комиссии Александра Друзя. Состав комиссии будет сформирован председателем комиссии и предложен к утверждению на следующем заседании Правления.

  * **дисциплинарная комиссия МАК:** назначить председателем комиссии Марию Уварову. Состав комиссии будет сформирован председателем комиссии и предложен к утверждению на следующем заседании Правления.

  * **турнирная комиссия МАК:** оставить исполняющим обязанности председателя комиссии Максима Поташева. Вернуться к вопросу выборов председателя и состава комиссии на следующем заседании Правления.

  * **комиссия по лицензированию и сертификации:** оставить исполняющим обязанности председателя комиссии Александра Друзя. Вернуться к вопросу выборов председателя и состава комиссии на следующем заседании Правления.

  * **общественный совет МАК:** назначить координатором совета Евгения Алексеева.